敵人的敵人 就是我的朋友

敵人的敵人
就是我的朋友

換句話說
即使原本關係對立
只要有共同的敵人
其實都可化敵爲友

被背叛的正印
與被蒙在鼓裡的小三
認清千錯萬錯都是錯在那位背叛者、騙子
亦即雙方共同的敵人後
也可轉化成為朋友

被打壓的市民
與被擺上枱的前線警察
處身於當下不是你死就是我亡的僵持及膠著局面
或許也是時候冷靜認清背後的始作俑者
亦即雙方的共同敵人
繼而彼此化敵爲友
站在同一陣線
對抗共同敵人

前線
往往是身先士卒的那一位
不論是前線警員
還是前線示威者
都是最受辱罵、最受暴力對待的那一群
因此也是最受壓力、最易爆煲的一群

假如
我是一名前線警員
在如此受壓的狀態下
聽到群眾高呼
「香港警察，知法犯法」
「黑警可恥」
甚至是更難聽的說話
即使說的內容是事實
即使我不是口號中所說的黑警
站在前線的我也會感到冤屈
也會變得無名火起
等同於毫無動作的前線示威者被屈是暴徒一樣
都會變成佛都有火
而假如我真的是已被徹底洗腦的黑警
也不會因群眾一句知法犯法而突然醒覺自己正在犯法
反而會更自我肯定自己獲授權合法「執」法

假如
在之後的遊行示威中
能夠將口號及譴責對準共同的敵人
如改成
「前線警員，打生打死！林鄭一哥，歎緊冷氣！」
「警隊高層，自私自利！前線手足，追究到底！」
「前線警員，慘成磨心！香港市民，深感痛心！」
「同情前線警員，譴責高級官員！」
「前線搵命搏，高層等收屍！」
「假撑前線，真正出賣！」
「林鄭一哥，共同敵人！警民合作，除暴安良！」
或許
聽到這一份理性提醒以及同理之心後
站在前線的警員也會因著感覺被明白體諒而不再亂揮手中的棍
站在前線的示威者也會因著看穿制服背後的崩壞制度而不再破口侮辱
而更重要是
前線的雙方也會因著釐清共同的敵人
而放下彼此之間的敵意
不再落陷於自相殘殺的毒謀奸計之中
重新把搶頭一致對準共同敵人
團結一致
化危為機

假如我們都擁有
共同的良知
共同的敵人
我們豈不都是手足嗎

想法
可能很天真
但是
假如天真可讓人在絶望之中看到一絲希望的話
我寧願天真一點

不希望
再有人（不論是警察或是市民）直接或間接地因那自稱「感性」的人之冷血
而無辜流血

屌之前有得打 示威者唔還手就往死裡打
俾人打翻轉頭就轉曬口風話高層迫害
唔想做政治磨心
明明上個月仲講緊自己做正義的事
而家就話好委屈 食屎啦

毛語錄？